Kohtu ette tuli tallitaja Juhanes Uukareda ja kaebas,et Juhan Leuska on kaks wõerast liiderliku tüdrukud walla waestemajase sisse lasknud,peale seda tulnud Toomas Uuktõweristi ka senna wiina pudel taskus ja joonud Juhaniga wiina,larminud öö läbi nende liiderliku tüdrukudega ja rikkunud teiste majuliste rahu.
Juhan Leuska sai ette kutsutud tema wastas:"Mina lubasin need tüdrukud öömajale,aga Toomas Uuktõweristi tuli ise wiina pudel oli kääs andis mulle ka,ega ma wõind teda wälja ajada,ta on noor tugew mees,ta läks enne hommikut ära,tüdrukud magasid walgeni meil."
Toomas Uuktõweristi sai kutsutud,tema wastas:Mina lasksin Haljalast toop wiina tuua koiu,wõtsin pool toopi kaasa ja läksin waestemajase aega wiitma,jõime selle pool toopi Juhan Leuskaga seäl ära,ma ei teind midagi tüli,läksin öösel sealt jälle koju.
Kohus mõistis:Juhan Leuska saab 24 tundi wangi trahwi,ja Toomas Uuktõweristi maksab 1 rbl trahwi walla laeka järgmisel kohtu pääwal.
Juhhan Summa(allkiri),Juhhan Hili(allkiri),Toomas Uukiwi XXX,kirjutaja M.Mänd
